<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>年度总结 on 北山工坊</title>
        <link>https://kitasuna.ml/categories/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <description>Recent content in 年度总结 on 北山工坊</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2023 19:55:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kitasuna.ml/categories/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2022年终总结</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/2022%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:55:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/2022%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一下子又到年末了，猛地一想总感觉自己好像什么也没干。尤其是像我这种没有日记和周记的，很难回想起今年到底干了什么。要不从今天开始写写日记和月报吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-2月-寒假-家&#34;&gt;1-2月 寒假 家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果说让我来回忆这一年，关键词可能就是五味杂陈，1月份的时候大概在准备期末考试和论文开题。顺便还要处理自己放弃考试的心理问题。如果说及时放弃是止损，那我的放弃可以说是把沉没成本拉满。那会每天真的挺痛苦的，连喜欢的CSGO也一点都不想玩，毕竟AFK那么久了，又要玩学习成本这么高的游戏，对于一个整天低气压生无可恋的人来说确实是个负担。总之磕磕碰碰的写完了文献翻译，做了开题PPT，不是很开心的回家过年去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家之后呢除了看看CS231N，就在Coursera上学了学Python，还拿了个没什么用的线上证书。总之就是在家基本上也没做什么，就是了解这个东西。毕设也是被老师忽悠的要加大工作量，于是我的毕设就变成人脸识别+物联网+移动APP开发。然而同组的同学还有做五子棋的，离谱。人家大概只需要做个AI（不是深度学习的，就以前那种靠贪心算法硬下的），做个页面，再做个简单的对战系统就完事了。这种东西网上不是一抄一大把吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，一个毫无斗志的人在不得已的情况下开始学一些从来没接触过的东西。那自然是进行不下去的。在家里开始狂玩PS4，把之前白金了的《血源诅咒》DLC 100%掉，然后又去玩了老贼的只狼。不得不说《只狼》确实和之前的魂系列有很大的差别，刚开始玩的时候习惯性的用魂那种你一刀我一刀的RPG思路去玩确实遇到了不少困难。但是在习惯了拼刀的节奏之后，真爽！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假期在家的时候还遇到了摇杆飘逸，DS4的这种电位器设计真的不行，高强度用上一个月就要飘逸了，轻微漂移一开始那它离报废也不远了。远不如霍尔元件耐用。好在这个遥感也不贵，加上邮费大概5-7块一个。唯一比较麻烦的是这个焊接有12个角，原本摇杆是工厂机器焊的，用的无铅焊锡，非常难下。要搞的话最好助焊剂加上普通焊锡熔化，想办法把电路板上的无铅焊锡带下来，或者直接买那种电热吸锡器，傻瓜式操作就能弄下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、2月份还和别人互换了礼物，毕竟生日都差不多近。给别人买了一套JK，店铺名够离谱的，叫做少女也会翻白眼&amp;hellip;听起来像是烧鸡店。收到的礼物是人体工学椅，西昊M57。感觉这个椅子还行吧，比一般的椅子坐着是舒服一些，评论里面说对小矮子会有这样那种的问题，因为不是小矮子所以体会不到。但是再怎么人体工学坐的时间长了还是会不舒服的，避免城市病的关键还是多站立、多运动、多提肛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开学前还把21年双11买的电脑配件给攒了起来，那会正是矿潮的时候，真的很馋很想要一张显卡。毕竟除了PS4 PRO剩下的就是笔记本了。这个笔记本也可以聊一聊，高三毕业之后想着买台笔记本，当时的需求也就是想玩玩《守望先锋》、《彩虹六号：围攻》这样的联网对战游戏。但是作为一个之前没了解过整天学习的毕业生能怎么办呢。加钱肯定不是我的选项，毕竟真的穷。研究了一个月，感觉笔吧工作室这个媒体号好像挺靠谱，看着他们的推荐买了戴尔游匣7567，当时他们那个猪王对这个本子那是赞不绝口啊。那我也买呗。然后我买了i5 7300hq+mgtx1050ti。这个配置现在看来明显的高显卡低U，一般来说现在的游戏大多数都是U的瓶颈比显卡的瓶颈更多。毕竟现在还好多人买580系列，但是很少有人给主力机上7代i5了吧。现在想想其实也不能说笔吧工作室坑，如果买4核8线程睿频3.8Ghz的7700hq应该现在也是能用的。虽然这个顶配的价格那也是十分美丽。就我这个4核4线程睿频3.5Ghz的7300hq就已经6300块了。如果能重来我绝对拿这钱配个ITX，便携性对于我来说实在是伪命题。就我个人的求学之旅来说，真没国外带学那种上课拿着笔记本过去做笔记撸代码的。真有需求要么去机房，要么课上讲理论，剩下的安排实验课或者下课自己做。上了四年学就一门选修要求上课带笔记本过去，还是个WEB开发的选修。买了性价比这么低的玩意我现在想想心都在滴血。 尤其是后面战地一出来之后CPU瓶颈严重导致我总是四五十帧玩，游戏是好游戏，可惜机器不能说完全的好机器。除此之外笔记本还有电池鼓包的问题，原装电池用了三年开始鼓包，后面换的第三方电池一年就鼓包了，第三块买回来目前还是正常的，只能说希望它能多续一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯远了。总之2月份攒起来了5600G + 华硕B450 pro gaming s + 2T （西数、爱国者） SSD + 4T 西数HDD + 650W酷妈电源 +16G 酷兽3000Mhz内存
有点小马拉大车的意思了。5600G一个TDP 65W的U配了这个阵容，实在是因为买不到显卡。当时甚至有在闲鱼想花500块买GTX960 2G版，要知道这个价格当时都能算捡漏了。还好卖家关了我的订单卖给其他人没让我当这个冤大头。在找显卡的时候还加了个QQ群，群主是个不上学的大学生，整天就盯着闲鱼捡漏挣生活费。他不方便买的或者不是大漏的会放出来让群友买。我感觉在闲鱼当倒爷这种事只能勉强当个副业或者走投无路的时候干一干吧，比起正经的工作来说这个性价比太低了，既没有发展空间又赚不了多少。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-5月-最后的学期-学校&#34;&gt;3-5月 最后的学期 学校&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;开学回学校就开始部署YOLOv5，老实说这个还是挺容易的，配置一下configuration就可以开始识别了。为了增加一下脸部的识别率在原本的预训练模型之后再次训练了1万多个脸部图片。由于拿笔记本跑的，4GB的m1050ti跑模型batch size只能设置为1。这也就是为什么后来特别想要一张好显卡，至少需要用的时候能顶的上。到学校还没几天当地就疫情严重，开始封校。印象很深刻，当时是说15号凌晨开始封闭校门，之前其实也有过好多次不让出校门的情况了，大家谁也没当回事。后来实况越发严重了，过了几天就说要封闭寝室楼门，后面更是最好不出寝室。封闭前我还抓紧去超市抢购了一些零食和吃的。后面学校确实展现出了“要建成世界一流大学”的风范，除了最后，吃喝都是以学校财政支出，没让我们掏过钱。但是那种盒饭一直吃一直吃嘴里真的很淡。后面甚至出现过5块钱的桶装泡面转手可以15块卖出去的情况。只能说可惜封闭前没能把超市搬空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宿舍的日子前两周还是不错的，每天玩玩《怪物猎人世界:冰原》，跟网友连连机，无聊的时候单刷下黑龙，刷刷大小金，日子很快就过去了。之间有个插曲，买的国产手柄玩MHWI的时候R2键被我按坏了，我一直以为坏也就是遥感坏，没想到国产手柄的磨具强度这么低，高强度玩了一个月就暴毙了。封闭了我肯定没法换货了，只能在R2旁边塞了个小纸片勉强用。后面也发现国产手柄摇杆准确度也不大行，全手柄都是用的低端的料组装起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面就不行了，因为刚开始学校只考虑解决吃饭喝水问题，其他的就别想。以至于二十几岁的大小伙子两个多月洗不了澡，宿舍的环境可以想象。也就是当地热的比较晚，不然真不敢想象。等到四月份的时候用YOLO+ARCFACE实现了针对人脸的识别，可以分辨出哪个是哪个了，当然你要说商用程度那肯定做不到，IOU调高了有时候不是正脸它不判断，调低了容易把一个人识别成另一个。当时调到0.6好像效果不错。搞完这个部分抓紧去搞其他的，本来物联网部分准备用HomeAssistant凑合一下算了，结果用Deploy on Linux在手机上配置总会出各种奇奇怪怪的问题。基本上就是可以安装的linux发行版版本都太低了，自带的Python版本不够，升级之后需要重定向，但是就算这么做了安装HA依赖库的时候还是会报错crpyto什么什么的错。后面没办法在Windows上尝试了Docker和手动Python env pip安装。期间也是麻烦事不断。我对于Python这个依赖安装真的是深恶痛绝，虽然它设置虚拟环境，虽然它可以写requirement，但是都不好用！反正总会遇到这个版本过期了，你安装的某个依赖跟你安装的一个依赖版本上有冲突，但是你一升级就更多的冲突。搞得人头都大了。于是转过头去开发安卓APP，用的《第一行代码》，这个确实不错，有不少例子可以自己打出来，如果配合上笔记很适合安卓开发入门。APP只需要做个简单的界面就行了，能展示视频流、开关和广播就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学校最后的日子也还可以，允许白天去操场放风，可以某周用澡票去洗一次澡，楼下边偶尔也会补充面包、泡面和可乐。不过最后饭和水倒是不免费了。毕竟学校管了1万多师生两个月的饭钱，据说是吃了好几千万。最初一个月的盒饭质量不太行，后面也是越来越好，等到需要自己掏钱的时候盒饭其实还是有点小贵的，比起外面吃饭肯定是便宜的，但是比起食堂还是贵点。学生毕竟价格敏感型，每个月就那点生活费，不太舍得天天中午吃15块的午饭。等工作之后想吃同样的饭至少得花30了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到5月份，有一天晚上本来我已经睡着了，班长把我摇醒了，把大家集合起来宣布可以回家了，能走的赶紧走防止后面政策变化被锁在学校里等疫情彻底结束。刚开始是高兴，后面就是着急买票。熬到半夜两点才睡。直飞回家的飞机很快就卖完了，买其他城市转机的还要了解各个城市的防疫政策，经过的转机城市越多越麻烦，各个城市根本不认什么所谓的绿码，针对大学所在的城市都有单独的政策，根本没有道理，作为一个3月到学校被封闭到5月，每天抗原自测，每两天全员核酸的人来说，根本不可能有问题，要有问题早被拉走隔离了。总之是一直买不到票，很多票买了过两天到出发前就被取消，前后总共买了大概10张票都被取消了，甚至买过2100块的全价票和1500的头等舱。最后还得是南航，直飞到省会城市我再坐动车回我家的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学校最后的日子邮寄了行李，大概是衣服和一些零碎，比较贵重的东西之前几个假期都已经人工带回去了。也小小的体验了一把毕业季卖东西，650买的二手瑕疵戴尔2414H显示器600块又卖了出去，相当于50块用了3年。其他的都十块二十块的。还有很多都没卖掉只能送给本校读研的同学了。最后拿卖二手的钱加了点850买了隔壁寝室富哥们的Splatoon限定NS，150买了他的便携显示器，几十块买了《只狼》的官方设定集。花了点钱在低价区买了《主题医院》、《逆转裁判合集》和《炒糊了2》。后来发现NS这东西也就跟别人玩有意思，自己真的不乐意玩。班里面甚至还进行了个小小的拍照环节，就一堆人三四点顶着大太阳去拍照，人也不齐，有些人已经出发回家了，有些人干脆这个学期就在读研的学校做毕设。我和隔壁的富哥们都觉得有点形式主义也不是很熟，拍啥啊。跟自己比较熟的人拍两张算了。不熟的以后真也不会联系的。因为带了微单去，下午还有小团体几个人要借我的相机去拍照，那肯定不行啊，相机、车这种东西真不好外借，我又不好拒绝，只能无偿去当摄影师傅了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6-10月-迷茫的生活-家&#34;&gt;6-10月 迷茫的生活 家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;回家之后边准备找工作边做毕设边摸鱼。给自己上了个王者就卸载了《王者荣耀》。作为一个索狗很难理解搓玻璃板的乐趣。回到家之后又可以开心的买买买，在天猫国际买了《健身环大冒险》，勉勉强强地开始了日常运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月底边去省会旅游边写毕业论文，熬了几个大夜最后憋出来了2W多字的论文。当时觉得写论文真的是一件很麻烦很困难的事，主要还是自己对于做出来的东西没什么自信。后来去写字的时候1W字基本上说来就来。当时用其他的论文查重网站把重复率压到了15%左右。第一次知网查重的重复率在5%以下。之后论文调一调格式就可以了。用Word调论文格式也真的是很煎熬，Word会有各种各样让人不舒服的设定，页眉页脚和目录部分太难绷了，不如让我用Markdown写。毕设答辩也是线上进行。负责检查的老师还是个老太太，她的研究方向应该也不是现在比较潮流的CV、CNN这些的。问了很多比较外行的问题，比方说我这个GPU训练真的够用吗，训练1万张照片数量够吗。我做了个挺丑但是够用的PPT，反正多少是把答辩糊弄过去了。最后上分也没给优秀，给我上了个89真的离谱。不过随便吧，反正我也用不太到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞定毕业的事就在家边准备工作的考试边玩。趁着618和随着内存价格的降低终于是可以把电脑全部升级一下。几年前刚买笔记本的时候买4G的三星2400Mhz都要240块。现在8G酷兽2400Mhz一根只要125。我直接买两根换下之前的4+4。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里说路由器不是很好用，夜间高峰期会有时候拥塞。家里的路由还是好多年前买的120块的K2P。刷了老毛子固件，也不知道为什么，确实会出现拥塞的情况。或许是家里的IoT设备太多，也可能是承担了光猫拨号的任务。总而言之家里说买个新的，那就买呗。看了半天在预算内买了华三的NX54，这个路由器可以说是家用路由器的典型。固件里面能不给你的功能一个都不给你。后面折腾NAS的时候需要用到的端口回流和改host都没法弄，IPV6还得升级到007版本的固件，不过升级之后华三路由器的祖传SSH入口也被封了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;618还是买了不少东西的，攀升的4K显示器，才1000块确实便宜，不过便宜自然有便宜的坏处。1HDMI1DP插口太少了，TYPE-C接口有时候不能唤醒，另外切换信号源超级不方便，DP有信号的时候转换到HDMI就不行。我收到的这个无坏点，漏光也不严重。就不换了，省的越换越不行。反正也就是不方便一点嘛。后面听说这个型号除了新版，阉割了C口。其实我真没怎么用过这个接口，好像是可以直连手机的。可惜我手上没有这么先进的手机，试不出来好不好用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买了鼠标微动，也是几块钱的零件。准备给双击的炼狱蝰蛇精英版换换微动。当时这个鼠标的卖点就是利用软件防止了双击情况的出现，我这个还是双击了，能不能告他们虚假宣传啊。雷蛇的鼠标也挺有意思，质保三年，出问题也就在过保后几个月。还是自家工程师懂自己的产品。买了但是一直懒得弄，果然这几天找个时间抽空焊焊好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便又买了两条酷兽的内存，准备4条8G插满。说起来第一次装电脑的时候两条镁光颗粒，没法开机主板检修灯报内存问题，换了一次货才开机。超频就别想了，XMP能开机，手动超频超过3000频率一点就报黄灯。这次买的两条长鑫a-die的没有兼容问题顺利开机。感觉如果想小超以下应该也问题不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张大妈有一天有GPW一代的绝对值，手上鼠标挺多的也不知道为啥就入手了。368的价格还是挺合适的。手感上比之前笔记本用的小巴蛇x好一些。没有防滑贴比炼狱蝰蛇精英版好清洁。可拆卸侧键挺有意思的。如果想甚至可以四个侧键。曾经的顶级产品设计上肯定是拉满的。对称设计对于左利手很友好。无线充电真的很方便，自己用Qi协议的配重充电块也很便宜，成本不到10块。如果你能接受无线充电鼠标垫那个手感，这不要太方便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来想着618买扫地机器人，小米扫地机器人1代有大概700块左右的好价。评论区有人说200多能买二手的，加钱的话上的扫拖一体根本不好用，想要能用的得加大钱。这也不是卡吧，没必要加加加。250块在闲鱼买了二手的小米扫地机器人1代。自己给做了清洁，还是挺恶心的。里面头发灰尘什么的真的多。耗材在APP里面最低还有60%寿命。直接用不换了。可以说虽然有点蠢不能设置虚拟墙必须要用物理磁条，但是扫的还是挺干净的，至少比我自己扫地扫的干净。设置个每天吃饭或者洗澡的时候自动开机。把屋子扫一扫挺方便。250块花的很值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样买二手的还有采集卡。这个东西吧就我个人的使用体验来说没必要买新的，很难想象什么人能把采集卡用坏了。之前买了个阿卡西斯的430块的采集卡。采集PS4画面的时候会出现卡顿和花瓶的情况。后面180块卖给了一个小姐姐，她用来和他男朋友玩PS4用，这个东西430买血亏，180的话还行，毕竟它都180块了用的不爽倒也正常吧。因为实在看它看得麻烦就出掉了。后面想了想还是得加点钱，哪怕多花点它好用就是短痛，不好用的又亏钱又恶心自己属于长痛。在elgato和圆刚里选择了GC551。至于为什么不上什么571或者553还是觉得就国内这个网络环境，1080P码率开高点很多观众就没法加载出来了，阿B想看个4K还要开大会员，人家油管4K都不用开Premium，叔叔太想赚钱了。至于4K直播？等到我开6000码率没人说卡的时候再说吧。实在是没什么战未来的必要。更何况571的二手价格直逼亚马逊全新价格，如果搞活动加200能在狗东买，全是传家宝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;430买了N3150双盘位的全新兮克5002D，这个东西吧只有2G内存，感觉买的有点亏。毕竟我前两天买的四盘位J1900只要340。这俩U差距没多大，而且也用的不是很爽，当个存文件的网盘还行，往上面加NASTOOL，部署点个人博客就露怯了，后来我给它上了8G内存，内存基本上没超过20%的，感觉上个4G基本上就到这个U的极限了。如果总是高负载的话会自动重启，U的TDP只有10W，加上两个硬盘加起来不到40W，自带的电源适配器不是很够用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在家赶论文导致ASS有些不适，家里的伙食也是大鱼大肉不断，很容易导致流程不够愉快。趁着便宜880入了东芝的马桶盖，即热式洗烘一体。买回来十几天卡扣就被小孩弄坏了，叫了售后换新。后来也有水流不能调节的问题，说是水压太大了。我觉得是扯淡，水压大不能调小就算了，那怎么也不能调大呢。不过我也懒得再换了。反正也不是不能用。就是对于有志人士来说洗起来不是很好，应该冲的还挺疼的，有时候还会出点血。不过每天坚持洗倒是不会有“局部”问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的显示器也得配个新的显示器支架，自带的支架太占地方了还不能竖置。第一次买的北弧，很拉，他不是那种能拉过来拉过去的，他只能拧。几个部分配合的十分僵硬，如果你想把它摆到某个角度需要一个部分一个部分的转。新买的NB F80就好了很多，只要拽着显示器放过去就行了。F80的售价也比北弧那个便宜几十块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为看了张大妈站内一个老哥的捡垃圾帖子，加上自己也是心痒难耐，特别想给自己来一套投影设备。那个老哥用的是联想的投影平板yoga yt3-x90l。我看闲鱼上现在360就有，赶紧买下来，没想到对面是个贩子，发过来的东西开机一会就自动关机。为了不跟他扯毛赶紧亏个运费退回去了。就这他还搞得像是我故意弄坏一样，很离谱。我在闲鱼上吃的亏基本上都是在这些狗贩子上，如果一定要买二手还是不建议去买专门的贩子，个人卖家的哪怕贵点，自用出故障的概率比贩子会低很多。后来就断了给自己买投影的想法，能勉强用的怎么也得2000起步了，这个东西二手灯泡寿命和镜子进灰都是非常玄学的东西。离谱程度堪比在闲鱼上买二手iPhone，全是坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月份做视频莫名其妙的做出了一个40W播放的爆款，原本按照阿B的常见行为，我应该按照相同的套路再做几期狠狠吸粉，感觉没啥意思，重新开始尝试其他方向的视频，果不其然的暴死了。连做了几期都没什么人看，我也就有点心灰意冷开摆了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟朋友开始玩联机游戏，在PS4上白金了《炒糊了2》、《彩虹六号：围攻》和《双人成行》。这几个里面体验都一般，最好的也还就是Overcooked2。R6S单排纯坐牢，有些日本鬼子心里阴暗的不行，主机上的日本人人手一个转换器。在主机平台用转换器玩FPS游戏基本上相当于PC上面开挂。属于是难保户口本的行为。还有不少休闲专门找办法tk队友的，真的无聊。这有几个马够给他死的。当然了，对于那种没关信息的那肯定也是少不了一顿问候。《双人成行》也很无聊，非常非常没劲的故事加上小游戏合集。这也能拿年度游戏吗？可能跟不会玩游戏的人一起玩有点乐趣，我跟我朋友都属于玩过很多游戏的，两个人边聊天边玩每次都能玩困了。要知道我们一起APEX的时候有时候能干到早上3点。《炒糊了2》后期几关还有挑战关都有一点难度，需要操作的准确度和一定的调度安排，还是挺有意思的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己单人打了几个白金神作。
《影子武士3》非常无聊而且光污染的游戏，游戏开头提醒你玩一个小时休息一下，制作组自己也知道这个告诉频闪的画面和过度饱和的颜色对于眼睛的压力太大了。非常俗套的故事加上了很多自以为是的笑话。如果不是好白金肯定不会玩的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《Gabbuchi》一个益智游戏，有些谜题挺有难度的，不过只是为了拿奖杯可以手动退出，纯浪费时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《艾尔登法环》开放世界魂类游戏，今年的年度游戏。其实我不是很满意，这个玩起来比起《黑暗之魂3》要差不少。开放世界导致要去探索的东西实在是多太多太多了。各种没啥用的小BOSS。但是FS社又没法驾驭这么大的地图。很多精巧的地图设计就没了，包括BOSS换皮，甚至还有换都不换完全就是一个的。我不喜欢。白金难度倒是历代最低，不用刷类似暗月之剑的契约等级了。我觉得这能GOTY纯粹是同行捧场。疫情影响导致今年就没有什么特别厉害的游戏和环去竞争。你说《战神》？那工业流水线上出来的快餐有什么艺术价值吗？战神系列一直都保持着一个高制作力但没有好到最好的那一批里面。Sony的第一方工作室做出来的基本上都是这样，技术力都高的一批，但你要说他的精品数量那确实很少。我的理解里只有《最后生还者1》可以算。神海啊恶名昭著啊都是3A流水线作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《零损》打飞机游戏，类似雷电。没什么好说的，挺没劲的。有中文，但是机翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《看门狗》可能是我玩过次数最多的游戏。PS3版白金了一次打了DLC，PS4版没有DLC白金了。PC上可能通关过两次。还云过纯黑的流程视频。当年E3宣传片真的很惊艳。这种黑客简直帅到我心里了。刚出的时候还买了皮尔斯艾登的同款帽子和口罩。不过后面的2代3代军团都什么狗屁玩意儿。去掉了厚重的故事，换成了几个无政府主义者胡搞乱搞，还弄那么多政治正确，简直就是胡闹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《奇妙逃亡》狗屎，是我最讨厌的那种自以为很艺术但是纯自我感动，要艺术性没艺术性，要游戏性没游戏性的数字垃圾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面就没有时间白金游戏了。
《死亡搁浅》第九艺术，太牛逼了小岛。希望小岛还能多出几部游戏。
猎天使魔女系列，做了系列视频，其实一般，不过确实让我找到了适合我的稳定涨粉的方法。
《APEX英雄》八月初开始玩，九月一号上了钻石。后面就没什么兴趣上分了，主要是刷刷通行证。游戏确实好玩。音效打起来真的很爽。长TTK也提高了对枪乐趣。就是PS4 PRO上的帧数表现真的很一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之间有遇到形形色色的人，有个英国老哥，我入侵完之后加好友让他帮忙解锁奖杯。哥们人很好，我最后夸了夸他，他说我也这么觉得哈哈哈。外国人确实对赞美不谦虚的啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还遇上过男通讯录，给我钱要舔我牛牛的&amp;hellip;&amp;hellip;.实在是难以接受，我还是喜欢浦西不喜欢迪克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月份的时候用家里一体机上拆下来的摄像头想做USB摄像头。折腾了一晚上还是不能识别，按理说应该是焊对了，只能想是没有相关驱动了吧，把之前一体机的摄像头驱动重新打上了还是不能识别，只能说不太理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月份买了100块的P106-100，这个东西大概相当于90%的1060。6G显存有CUDA，按照100块这个价位来说那还是挺有性价比和生产力的。作为矿卡没有视频输出和视频编码，需要刷魔改驱动，不能玩小蓝熊认证的游戏。除此之外好像就是风扇转速有点高，真的挺吵的，就算自己换了新风扇仍然很吵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在家里呆着基本上就是晚上当个家教，白天做些自己喜欢的事情。晚上当家教真的是一件很耗费精力的事情，有些学生感觉来这就是放松来的，脑子也不动，还指望老师能给讲明白。如果能有这么轻松的学习方式，那想上我的课至少需要掏3倍的价钱。反正上着上着自己就感觉很恶心。我本来就不喜欢小孩，初中生这种不听话的就更让人不爽了。还有正宗大肥猪幕刃，习习不学，饭饭猛吃。如果她不学就算了，毕竟这最不缺的就是不学习的学生了，骂人那就另当别论了。什么beyond的玩意给她勇气骂我的。单纯是看在钱的面子上，反正你愿意骂就骂，钱还不是得给我。好处就是这个肥猪也不会问我问题，我可以少点工作量。总之这些人就跟白银癌症晚期一样，都已经这样了我为什么不顺从呢。毕竟每天都这么被看着学习了，还是只能考个三五十分，没什么好说的了。毕竟老师不是神仙，不是说你交点钱就一定能提高成绩的。知识能教，做人还是得靠家教。现在想想还是好气，如果是我一个人的摊子那我早就骂回去了，小爷真不伺候你们这种职高带专预备役。所以说这也就是为什么人得有一份受人尊重的工作，不然天天这种的迟早把人逼疯。有一段时间辅导班里有一个彻底脑死亡的学生，同样的题讲过四五遍你跟他说，他会说你没讲过。稍微有点难度的题讲四五遍还是听不懂，但实际上你已经快从1+1开始讲了，他听不明白就算了，非要求你给他讲明白。后面其他老师也都被它恶心过之后就把他踢掉了。事实证明这个B也不是个省油的灯，后面出事的时候为了回家休息很快就把我们给卖了，说实话我真不太能理解怎么有品行这么恶劣让人恶心的东西。或许一直都有，不过我一路上去都在还算不错的学校里面读书，智商过滤了一部分人渣。或者说有智商的人渣不会这么明显的恶心人罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;11-12月-inner-peace-家&#34;&gt;11-12月 Inner Peace 家&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;十一二月份在家过的很开心。因为疫情影响一直在封闭，每天都不用上课，虽然没有钱拿但心情很愉快，终于不用强迫自己面对那群dinner了。家里很快又有了新的矛盾。做饭的开始猛糊弄了，很难想象1周7天能有5天都是面条、炒饼。要不就是各种预制品和外面买的。也不知道脑子怎么想的，每天维生素摄入全靠吃药。就这样每天都不能按时吃饭，如果去说还会吵架。到这才发现成功的人各有各的成功，失败的人都失败的相似。他们对自己都太仁慈了，他们对用苦难替代了脑力上的思考，用如同苦修者的自我感动掩盖自己偷懒的事实。如果做饭的意义只是能生存下去，那每天吃压缩饼干和维生素片不是更方便吗？身体出现问题不去看以为自己省了钱实际上不还是需要别人来买单。面子和伪善在他们看来比务实更加有用。有时我都在想是不是自己的要求太高了，是不是我太过于刻薄，后来才发现我会有这种想法不过也就是多年来被PUA习惯罢了。就像是江西的女生不管再怎么厌恶自家的重男轻女，在结婚要彩礼的时候多半也会狮子大张口像人口买卖一样开出一个匪夷所思的价格。不过这样的日子就快结束了，23年上半年应该就可以去上班了，虽然不是理想中的工作，但或许比较稳定清闲。这就足够啦，赚钱果然还是靠自媒体来吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来结婚确实是人生中一个大事。国内结个婚可太贵了，贵到像是在买一张堵上全部身家的股票，你可以去了解去接触，可不论怎么做它要是跌了你还就得输得倾家荡产。这种事情对于我来说实在太恐怖了，如果不是特别合适真的难以下定决心结婚。尤其是国内离婚对于女性的特别关照让结婚对于男性来说变成了一笔稳赔不赚的买卖。不过话说如此感觉迟早难以摆脱家庭和社会的压力，被迫加入一场难以获胜的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不说这些，还是聊聊开心的事情吧。双十一组装了两台电脑，家里终于忍受不了电脑的龟速，让我装一台够快的电脑。原本我想这如果买块5600，把我的5600G换给家里，这样又便宜又能满足需求。不过一直没等到合适的价格。我自己入手了5700x + 原来的B450M PRO GAMING S + 几年前买的阿斯加德16G x2 2400Mhz +4T 西数紫盘 + 2T（西数SN750+爱国者P2000）+ RTX3080 电竞骇客 + 追风者AN750电源 +先马颜之神mini + 8把ARGB风扇 + 利民PA120（自己换上了利民的ARGB风扇）。家里的电脑上了 微星B450I GAMING PLUS + 5600G + 京造麒麟 512G SSD + 酷兽3000Mhz 8G x2 + 酷妈650W电源 + 蓝宝石Nitro 01机箱 。这个配置应该是够好多年都不用换了，等到以后更新换代的时候这个ITX板子也方便我改装成小机箱服务器什么的。350块的ITX真的很便宜，今年双11 AMD的CPU便宜了板子价格立马就上去了。几年前180买的影驰A520M，今年200块卖出去了，属实是理财产品。双11装机发现PDD真的很能省钱。虽然那些券很明显的会有价格歧视，也就是常说的黑号。在狗东和淘宝都不肯打折的2022，多多反而成了垃圾佬入手电脑配件的最佳平台。电脑装了挺久，主要是蓝宝石这个机箱真的小，理线和插线非常麻烦。至于我自己这台主要是要装好多ARGB风扇，每个风扇两条先要装麻烦得要死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面的话买了百灵达声卡UM2，配合山讯Q7U效果不错，不愧是B站很多人推的音频入门装备。配合多多买的238块的飞利浦SHP9500监听耳机，音频系统算是建立起来了。再有的话买了两个天马的抽屉柜子。天马的质量比喜天龙的要好。双11买的也很便宜，一个五层的柜子只要不到80块。显示器把之前我卧室里的戴尔U2414H给家里用了，自己又买了一台AOC的AGON 2K 170Hz NanoIPS屏。这个性价比应该是没有的，大概属于比较旗舰的价格，给的显示器固件就挺好用，接口齐全1HDMI3DP，65WTYPE-C还有遮光板。显示器背面有一圈LED灯条，虽然我看不到吧。突出的就是一个可以不用不能没有。包括HDR400这种看了感觉自己眼睛要瞎了的东西。我平时看电脑都是夜间模式的啊。色准对我来说意义不是很大，不过这个显示器色准达到覆盖104%DCI-P3色域，DeltaE&amp;lt;2。回头又修图需求的时候这也是能达到专业级显示器水平的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年末买了两把NERF GUN，算是满足一下童年的愿望吧。小时候一直想要一把能射BB硬弹的枪，那个时候家里条件不好家长也没富裕的钱给买，只能跟那些熊孩子玩的时候充当靶子，现在想想还是挺危险的。现在国家管控越来越严格，那种射BB弹的枪妥妥的超过5焦，也就买买NERF过过瘾了。最近还有4盘位二手J1900NAS，才卖340块，这样比起来前面那个双盘位N3150真亏死了，全不全新的其实对于这种设备无所谓的，无非就是能不能用，决定数据安全的还是硬盘质量。前几天海淘德亚买了460的全新Blue yeti，USB的不能接卡农线有点可惜，优势在于它是个电容麦，内部的做工也相当不错，用料很足。闲鱼二手价格在430左右，买回来玩玩再出手不会亏多少。还有个挺有意思的东西就是华硕灵越国潮礼盒，这东西看起来像是买笔记本送的礼品盒。里面有一个垃圾无线鼠标，一个无线充电鼠标垫。一个双口GaN 65W充电器和两条1m的USB线，噢还有点笔记本啊书签这种不值钱的东西。我买回来主要是想给GPW上无线充电。算上其他的这些东西比单买一个40块的京造无线充电鼠标垫要划算一些。剩下的就是些零碎的东西，小米加湿器、几个竞品手办、一个万用表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到这又得夸夸多多了。买的小米屏幕挂灯1s很久没发货，找了客服退款还赔了50块无门槛券。结果最后不知道为什么这个挂灯还是给我发过来了，相当于白嫖了两百多块钱，虽然很莫名其妙但捡钱还是挺开心的。PDD永远的神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的话自己的学日语和吉他，日语新标日下过了一半了，按照书上的说法，掌握了这两本书之后应该有N3水平。吉他的话上次弹还是初二，最近复检的已经差不多回到之前的水平了，按照考级大概是个六级？不过练琴确实挺辛苦，左手食指扭伤，左手的几个手指磨出了茧子。想弹的曲子一些比较简单的都可以弹出来了，炫技那种指弹谱子确实很困难，就算有之前的水平也够呛能弹出来。剩下的去学了SHELL、VIM，基本上在按照CSDIY的内容学，倒不是有什么想法，单纯是因为比较喜欢计算机，学这些蛮有趣的。视频的话没有在做了，每天要学的东西太多没什么时间做视频。最近部署了一个以Obisidian为主的工作流，NAS上的一键追剧，Github Pages上的Hugo博客，和在NAS上的Hexo博客。玩了很多东西呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之吧，今年一年还是过得挺有滋味的，苦涩也好、开心也好，至少过的不是很平淡，经历了很多神奇的事情。我对这一年的评价算是普普通通吧，没有做出什么特别能让自己骄傲的事情，但是也不能说特别失败吧。偶尔能赚赚钱，也算是解决了工作的去处问题。事情的走向和自己的想象大不相同，那也没办法了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Life is a fucking movie.人生如戏啊                         &lt;br&gt;
——陈冠希&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;啊对了，说说对23年的展望吧。说实话年纪大了之后越来越不喜欢过生日。感觉自己的青春在一天一天的流逝，自己却还没有作为，多少有点让人着急。虽说大多数人只能度过平凡的一生，自己却总不能平常的承认自己的就是个普通人吧，活着就是要向上啊，哪怕每天努力的吃饭睡觉也是在向上。这可能也是我们作为生物的意义吧，基因里面的设定告诉我们要去摄取更多的生存资源，更多的去把自己的基因代码传承下去。就算我们拥有智慧，有了社会性，站在这个星球顶端，也不能违背从单细胞开始就指引着我们的生存策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23年的话，还是想B站粉丝达到1w2粉丝吧。
日语通过N2。
顺利入职。
CSDIY学个20课吧&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
