<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>日记 on 北山工坊</title>
        <link>https://kitasuna.ml/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
        <description>Recent content in 日记 on 北山工坊</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 18:02:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kitasuna.ml/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Live in Chaos</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/live-in-chaos/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 18:02:47 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/live-in-chaos/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今天看了电影《老无所依》。这个译名真是烂中烂，跟电影的内容说不上毫不相关，只能说是没有联系。No country for old man更像是表示落伍的一种意思。电影里的每个人都遵守着自己的准则，但是又被生活的意外轻松击破。就算是一个人曾经成功的技巧也不能帮助他一直成功下去。更多的表现的是生活的无常&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的生活日夜颠倒，还得是跟正确的人做正确的事才能把生活的轨迹调整过来。有些人自己发烂了就别靠近了。一个坏掉的水果会让箱子内的所有水果都坏掉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天录完了《师父》的普通结局，今天录完了武德结局。什么时候传上去呢？感觉这个应该也不用怎么处理，反正看看音量大小什么的，稍微调整一下就好了。反正是小号，不用太在意的。至于说字幕什么的肯定不会加了，那么长的实况视频没有苦力我自己懒得弄的&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>未能开始就结束的旅程</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/%E6%9C%AA%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%B0%B1%E7%BB%93%E6%9D%9F%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B/</link>
        <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 17:11:15 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/%E6%9C%AA%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%B0%B1%E7%BB%93%E6%9D%9F%E7%9A%84%E6%97%85%E7%A8%8B/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今天上午去打了第四针新冠疫苗，说是打针其实是吸入式的。感觉有点甜味。医生说憋气五秒我好像时间不是很够，因为昨天一两点才睡的，大早上脑子并不清醒。反应的话大概是呼吸道有点不舒服，想咳嗽。想想这个是黏膜吸收的看起来应该是起了点作用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午我妈说让我出去旅行，我被关在家一个多月快要闷自闭了，欣然答应。准备明天出发去省会逛漫展，后天再参观一下当地的寺庙。做了一下午的旅行计划。最后合计了一下两天的行程就要600块了（包括吃住门票车票）。虽然按理说不是很贵，而且因为天数少所以车票比重比较大。但是还是震惊到我了。惊讶之余去知乎搜了下降低成本的方法，不是坐火车硬座就是住50块的青年旅馆。对于我来说这些都不是我愿意降低旅行质量的地方。后来看到一个叫 全年旅行的人靠什么维生 的问题才反应过来。旅行这事就是一个纯粹的消费行为，它真的就是出去纯花钱的。如果你要什么所谓的穷游那真的没什么体验的。旅游对于我来说就是出去玩的，什么磨练身心啊，我平时已经被磨练的很不舒服了。顺理成章地这次旅行就被我放弃掉了。在这种没有收入的情况下我很难放开心去玩的（当家教挣得不算）。即使过年我妈给了我一笔相当丰厚的压岁钱我还是很难接受按照这个速度花钱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完了旅行，来聊聊日记的事。日记按照日期做标题可太难看了。我要被自己的主页丑到了。决定用之前的副标题来写。而且也不会天天写了，啥时候想起来再说吧，因为最近不是很喜欢把自己的想法说给其他人听，所以多半日记还是会经常有的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;噢对了，昨天前天通关了《师父》，非常好的游戏。法国人在电子游戏上对于传统文化的传播比中国人做的还好，很离谱。尤其是对于武德这个很有儒家味道的词解释的非常地道，不愧是正儿八经学过白眉拳的制作人。美术上就更成功了，准备做个实况发到小号上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前天看了《实习生》，是一个节奏很好很温馨的故事。值得一看&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023-01-27</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/2023-01-27/</link>
        <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 19:50:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/2023-01-27/</guid>
        <description>&lt;p&gt;好像隔了好几天没写日志了，这几天的计划完成的也不怎么样，每天过的还是挺浑浑噩噩的。感觉指定有数量的计划这件事确实很打击积极性。果然还是做到不想做为止吧，每天就规定下要做什么就好了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天午饭很糟糕但是晚饭相当不错，我妈做的面甚至让我觉得是外面面馆卖的那种水平了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天通宵到4点打APEX，玩起来确实停不下来，虽然负反馈也挺强的，但是打完之后总想着接下来马上就是一个新的开始，马上就能干回来，说不定还能爆杀一波。感觉能驱使我熬夜玩的动力就在这里。这个想法过于强烈甚至超过了匹配到的队友九成都是弱智和大晚上不睡觉很困的负面感觉。而且游戏的节奏也挺快的，一直都能刺激自己的神经&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比起学习来说首先这个事情不刺激，然后反馈的时间也长。很难说像玩游戏一样去学习吧。本身这个事情就是依靠长期练习获得收获的一个事件。从直觉上来说是反人性的。回想一下貌似觉得学习比较有趣的时候是生活里面只有学习，可以和很多人时不时进行排名的时候。这个时候考试甚至有点像抽卡，虽然学力可以短期内稍微改变，考试时的状态和出题的范围又很随机，等成绩出来又有点焦灼的心态显然是比自己闷头学更有意思&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在做行测题只能硬着头皮刷，还是挺无聊的，很难说找到什么动力。只能说是尽力做了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来写了这么些天的日记竟然抵触情绪不是很强。可能是因为做视频写文案动不动就一万字给练出来了。对于这种完全可以发散的文字自己写起来更没有压力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是为什么我就是不想做视频呢，明明这个也挺重要的。感觉或许是剪辑视频太麻烦了，要不就是觉得收益不高？但是其实这个播放量对于我这个粉丝数目来说算是相当不错了。呃，可能还是没有工作导致一直没有心思做这些事情吧。很难说放宽心去做。家里也没能给我提供这种比较放松的环境，我自己也调整不过来，有点麻烦呢&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023-01-24</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/2023-01-24/</link>
        <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 19:47:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/2023-01-24/</guid>
        <description>&lt;p&gt;开始做5000题了，每天如果要保持100页的程度必须要从早上开始，今天只能大概做个50页&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死神千年血战篇还是挺好看的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天感觉好累，明天能不能正常作息啊累死了&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023-01-23</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/2023-01-23/</link>
        <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 19:33:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/2023-01-23/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天做了点行测，把逻辑推理做完了。早起背了一百个N2单词。下午昏睡过去了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较好笑的事是老头终于把老太太也逼的去下厨了，中午跟老太太一起做菜浪费了很多时间，老太太老觉得交流不够。有什么好交流的呢，说了要不是无关紧要的事，要不就是情绪输出，有这功夫做点有意义的事不好吗。耽误了午觉。希望今天晚上可以按时睡觉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新年果然有了新气象，至少以后终于不用受老头的气吃凑合饭了，比起老头，老太太的固化程度还是轻很多的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天看了好几个好看的短发辣妹，果然短发是照妖镜，能短发好看的一般那就是真的好看。至于说那种所谓的男性化和什么模特风&amp;hellip;丑就是丑，你说破天那也是丑的。时尚是一种话语权但是审美不是。国内艺术被白左洗脑的不成样子，可惜真正好看大伙都清楚是啥样。Fuck politic correct
&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/01/23/9OEcCRaShl63fNK.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023-01-22</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/2023-01-22/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 17:39:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/2023-01-22/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新年第一天，没能早起成功，晚上炮声太响了没办法早睡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天都昏昏沉沉的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午饭只有西红柿鸡蛋汤和水煮蛋，没想到新年第一天的中午就开始凑合了。原本应该我去做饭的，实际上如果做这种凑合的东西真不如让我下厨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还大言不惭地说晚上再吃好的，我都不知道该怎么回话了&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;光吃食物是不会让人肚子饱的，必须要用诚心诚意来让肚子吃饱 ——《大长今》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我一直觉得如果一个人连去吃好吃东西的欲望都没有了那真的已经跟死掉没什么区别了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前在知乎上看到一个回答，说是一个弱小的实验小白鼠被同伴分食了四肢，但就算如此也在答主的照顾下拼命的吃着东西，人生的意义或许就在于吃饭，去吃饱去吃美味的食物。如果一个人能连这点小小的欲望都放弃掉的话真就像行尸走肉一般了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天睡醒了就是刷手机，看一些不用动脑子的电视剧，苦恼着没有想去解决的问题，这样的生活只会让所有人看不起&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怎么没办法看得起他，他这么做我就觉得可笑。通常人们努力想要获得的东西正是他们缺失的。没能天生拥有美貌的女性努力去医美去修图，身材臃肿的胖子天天想着减肥。这些其实都无所谓，因为每个人都不可能拥有一切，无论是谁都会有渴望想要的东西。但一旦一个人没有了自信自尊那就是彻底的完蛋了，这种人只会在各种场合维护自己的排场，不思变只想着维持现状怨天尤人。这样的人是无论如何都不能获得尊重的，做这样的一个父亲是可悲可笑的，因为越是努力想要维持虚伪的所谓尊严，虚假的面具就越是崩塌。毕竟你怎么能瞒得过天天生活在一起的人呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索性我妈终究还是把我带到了这里，她的教育给我带来了很多创伤但是至少教会了如何不去当一个废人，只要有这一点那就还能翻盘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽快努力找个工作搬出去吧，和一个思维僵化过得活像是个活死人的人生活在一起让我觉得窒息。如果说有些人能在成年后认为自己的父亲很睿智那我想至少他们真的有值得学习的地方，而不是一个放弃了所有机会苟延残喘、放弃了和生活做抵抗，只靠着一点小聪明和吃老本勉强活着的男人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我也想过改变他，交流过很多次，除了被他用一些话搪塞过去就是吵架，我觉得他根本意识不到自己是个怎么样的人。或许意识到了，但改变太难啦，也太辛苦了，既然还能勉强的活一天为什么还要辛苦自己呢。这样的“处世哲学”从他年轻时就开始了。不知道是不是抑郁后听了那个医生的话，彻底对人生摆烂了。医生你做的可真好，你救了一条性命而且创造了一个废人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我也不想着改变谁了，我谁都改变不了。因为对于别人来说我的话永远像是随意说着玩的。虽然我人生的前23年说的话基本上都是我的所思所想，我根据我的人生经历和思考做出的判断发自真心的建议。OK，既然大家不需要那我当然也可以说一些每个人都喜欢听的话，无非不就是安慰、吐槽和不痛不痒的建议吗，这种话非常正确而且温暖，就是对解决问题一点用处没有&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些苦难可能注定需要一些人去接受的，谁也不是救世主，就让他们去碰碰壁吧&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;实际上在我看来有些机会你只要想做总是可以做到的，无非看你是否愿意付出足够的辛苦罢了。个人的人际关系尤其如此，自己不断地妥协造成了后果，也不愿意忍痛切断，只能每天接受苦果并且麻痹自己过一天是一天了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我像是王小波说的，又不像。我不觉得生活可以一直捶我，因为它捶得多了我肯定坚持不下去，但我要做的就是想办法让它少捶我，以至于我中年时仍有足够的能量拒绝我不想妥协的世界&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的日记写了好多，感觉最近生活的一直有些苦闷，多少还是因为一直没办法吃到好吃的东西吧，而且也因为家人害怕病毒被禁足了。无所谓，在我找到工作后这些都会解决的，而我觉得这一天也不会有多久了&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023-01-21</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/2023-01-21/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 20:25:15 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/2023-01-21/</guid>
        <description>&lt;p&gt;除夕了，今天早起成功，上午就把100页行测做完了，下午一直在搭建弹弹堂的私服，没想到是个残端，好多功能都被删除或者乱改过，因为也没有修改教程自己也不是很想去搞，就放弃了，找了一个之前版本貌似是完整端的回头去搞。因为要用flash也不知道到时候有没有人陪我玩，不过说实在的，就这么稍微尝试了下其实瘾头也就止住了，没有印象里好玩，还是小时候没玩过什么游戏觉得好玩，长大了很难说再接受得了，更何况是个缺三少四的残端&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上有点累，如果能早睡的话明天应该还可以早起，不过鞭炮是真的响，不知道能不能睡得着&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春晚不想看，年夜饭很凑合，明后几天应该也不会串亲戚，因为还没阳过出去好危险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天本来想给战神视频录音，但是外面在放炮，还是算了&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023-01-20</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/2023-01-20/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 16:12:51 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/2023-01-20/</guid>
        <description>&lt;p&gt;刷了100页推断，乱七八糟的图形太变态了。那说有什么规律就有什么规律根本不讲道理的。成语找不同这个部分也很颠覆我对语文的定义，出其不意和正中下怀能变成反义关系，出题的人到底有没有好好接受过义务教育啊&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;最近做题没有心情做饭，每天吃的东西连基本的营养都保持不了，感觉自己需要去买复合维生素和褪黑素了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;本来想着今天整理一下，急着洗澡就不弄了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;超级讨厌我妈整天给我找事干，我又不是没事情做，只要她觉得她搞不懂或者不知道你在干什么就等于你什么都没干，但是你让她知道了就更麻烦，她会有奇奇怪怪的问题想法和低气压给你，我真受不了了。好想自己出去住。感觉在家里住很难说是获得一个自己能接受的环境，因为根本没有什么平等的空间，除了居住条件比宿舍好一点其他的都是直线下降&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023-01-19</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/2023-01-19/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 17:04:12 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/2023-01-19/</guid>
        <description>&lt;p&gt;上午刷了40页推理判断，总共400页，感觉一天是刷不完&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想着要不以练代学吧，看视频是指定来不及下个月的省考了，好在这东西心智负担不大，边刷剧边做也挺快的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图形推理老实说感觉还是有规律的，并不是完全的扯淡，和上次银行那个面试准备的时候感觉不太一样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘛无所谓了，反正还有一年的应届身份，考就完事了，并不是很担心，总能让我碰上一个吧，当然我也会好好准备的&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;感觉我家家长真的是pua有瘾，问过要不要一起吃得到否定答案之后过一会就问为什么不做她的，说明之后就是能不能一起做了。十二点多而且做饭做到一半了你问我那肯定是不行的，且不说材料什么的，就算是想着三个人吃什么那也得老半天，难道当我是NPC点个料理按钮就能给你交易菜了？煮面的热水倒掉了还被说为什么不给她喝，明明都什么年代了，这种只有油的东西没什么好处还非要，跟自己心脑血管过不去，我只能认为这是故意找茬，那刷锅水喝不喝，那个油也挺多。然后就被教育不能好好说话，明明只要一聊天就找茬的是她才对，真的很担心小时候自己的心理健康，天天被PUA抑郁了倒也正常。为什么这么大一个家我根本不想出自己的房间，也很讨厌别人进我房间，那不就是因为SB家长过于侵占我的私人空间吗，我的房门说推就推，有病吧。想要好好交流每次都是当作小孩，我感觉自己就是被当成猫猫狗狗了，有需要的时候叫过来摸两下，没需要了忙的时候想要聊天就被踢开，想想真是有够恶心的。也试过好好交流，结果就是不行，因为人家不认为自己和你是一个等级的，人家就是高人一等，说话也要压你一头，那我只能说我去你妈的，你几把谁也不行。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;应该是最后一次做虎皮鸡蛋了，不好吃，唯一的区别就是鸡蛋外边有了层油炸蛋的口感，而且鸡蛋的结构很完整所以很难入味，不想再尝试了，剔除出我的菜谱&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;行测判断推理做了94页，明天除了做题也会整理一下今天遇到的，以后复习的时候用，午睡了很久浪费挺多时间的，毕竟晚上睡不着觉，全靠白天补回来了，好不正常&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2023-01-18日寄</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/2023-01-18%E6%97%A5%E5%AF%84/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 17:01:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/2023-01-18%E6%97%A5%E5%AF%84/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今天得知之前家里给安排好的工作可能又没戏了，果然这个世界上唯一不变的就是变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对这个难题要开始准备公务员考试了，看了看题型，有行测和申论，行测就是刷题，申论的话字写得好看好像比较重要，这不正好是我的缺点嘛。原本以为基本上不会太用到写字这个技能了，真麻烦啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从明天开始会进入一个比较正常的作息，进行一个比较轻松的备考。虽然时间只有一个月，但是经历了考研之后我觉得高强度逼自己我哪天真说不定就死了。所以边摆边学吧，考不考得上无所谓了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实刚听到的时候还是很急的，后来看了看读PHD调节自己的回答，觉得人家那么牛都调节自己，我一小菜比为啥非跟自己过不去呢，还是尽量内心强大吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后工作时间设定到9A.M.-5P.M. 7点起床，10点上床，还是得健康一点，同时多集中一下精力，少刷手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过不是很清楚哪些可以算作工作，哪些不能。因为在家，吃饭如果想固定时间除了吃凑合数的饭就只能自己做，感觉也得研究一下怎么给自己做饭吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后每天更新一下日记吧，至少看看每天做了什么，噢对了在工作时间做，不然我很可能懒得写这玩意，周末更新一下周记，主要聊聊自己的精神状态和好玩的东西。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
