<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>杂谈 on 北山工坊</title>
        <link>https://kitasuna.ml/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
        <description>Recent content in 杂谈 on 北山工坊</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 14:13:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kitasuna.ml/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>只有封禁没有自由的王国没有未来</title>
        <link>https://kitasuna.ml/post/%E5%8F%AA%E6%9C%89%E5%B0%81%E7%A6%81%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%9A%84%E7%8E%8B%E5%9B%BD%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 14:13:01 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://kitasuna.ml/post/%E5%8F%AA%E6%9C%89%E5%B0%81%E7%A6%81%E6%B2%A1%E6%9C%89%E8%87%AA%E7%94%B1%E7%9A%84%E7%8E%8B%E5%9B%BD%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</guid>
        <description>&lt;p&gt;22年末了，最近发生了几件&lt;del&gt;小事&lt;/del&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一是前几天斯坦索姆完全放开，几年间洛丹伦王国引以为傲的严格管控变为了泡影。联盟高层官员掉转船头的速度让我等小民目瞪口呆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理所当然的天灾军团迅速入侵，大量的平民感染了瘟疫，进而被同化。一眨眼之间你所身处的世界好像变成了《死亡搁浅》，人人自危不敢出门，怕遇上看不见的威胁——BT。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是不要紧的，洛丹伦的圣光会照耀全域。乌瑟尔这样说道。虽然乌瑟尔之前明明说过天灾必须被消除。虽然平民很多天天“感恩”、“反思”，谢谢洛丹伦，洛丹伦万岁！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;二是这两天在折腾图床的事情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本的SM.MS在Github Pages上不知道怎么404了，之前几天的时候还没问题，查询相关资料的时候大概是图床站的网络访问一直是个问题。用不了就换呗，尝试了七牛云、又拍云和腾讯云COS，发现国内的图床都要求一个域名备案。我倒是不了解了，你个图床有什么好备案的。备案就需要固定IP，那固定IP你总得有个云服务器吧，除非真的有钱到开通固定IP。这一条产业链下来，想在国内有稳定访问，不可避免地要被腾讯或者阿里来一刀。这两家的优惠确实挺大，但也只针对第一年和学生，后面你迁移成本大了那就由不得你了。必须被狠狠的割韭菜。实际上这一套打法也正是互联网公司这些年来的经典操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内的政策问题导致只要使用国内服务就得备案，身份证验证、人脸识别、绑定手机号。好像只要不实名了GW就会出现戒断症状，拜托，国内的摄像头数量和密度已经是世界上数一数二的了。我们真的有必要什么都被看管着吗？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不利于GW的事不要做，不利于GW的话不要说&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;本来一句调侃越来越变成了party的行动标准。自某有远大抱负的master更改祖宗之法后，大力推动舆论战，加强监管力度。COVID-19真正让世人看到了有能力搞棱镜门的远不止灯塔国一个，如果我们想，我们也能做到。要我说这次的力度还是轻了一些。全国上下一套系统，你名下手机号在哪里的基站注册了就给你算上经过，直接连通到基层，实时负责处理。直接变换成1984。当然了我这说的也是气话，真这么做了一方面基层执行上肯定有问题，毕竟养了那么一群酒囊饭袋。另一方面国际舆论上也过不去，这不侵犯人权吗。虽然就互联网公司泄露用户信息这事已经相当侵犯人权了。谁还不被打骚扰电话，不被发骚扰短信了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我说GW里面有一群废物呢。第一、层层加码。这事其实没什么好说的，我party我army历来推崇没有条件就创造条件。这种精神在某些需要攻坚克难的场合下确实发挥了作用（当然，是用人命和个人的各方面牺牲填上的）。但也变成了一种潮流，就是全party上下总是要学习、推崇这种精神。如果说在企业里面你的老板总给你画大饼，布置一些难以完成的任务，那你清楚这叫职场PUA。那怎么到部署政治任务的时候就分不清楚了呢。我们一般来说不会命令一个人考上清华，因为这不叫命令，这只会出现在SM段子里面。一个人的能力是有极限的，而且这个能力很多时候不以意志为转移。你就比方说我，很难吃胖，如果你要求我三个月内长到两百斤，那你就是在要求我去死。因为我一定会在实现这个目标的过程中出现健康问题。但是某些肉食者不这么想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UPPER HEADS下了命令，他们为了自己的KPI和仕途或者单纯为了甩锅，一定会把这个压力给到下层，甚至因为他们已经获得了不少成果，更是难以接受自己因为某项工作的失败只能停止在这个层次，所以一定会加压。层层转下来政策不变了味才怪。那你说能怪1号吗？那肯定不能全怪，一个人的精力是有限的，他只能当船长，不能每个岗位都干。他受到的信息是大副、领航员等等一系列人传达上来的。这就涉及到通信中一个很常见的性能指标，误码率。如果一条信息被层层传递，中间夹杂很多噪音，还没有纠错机制，那最后收到的信号多半是不可用的。那你说1号一点没错那肯定也不对。毕竟1号是指望干大事的。把自己改成了真正的+1s还不去变革臃肿的系统，不去清创去脓，那做的这个变更到底是为了什么。总不能白担一个西方媒体大独裁者的骂名吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;治大国如烹小鲜                     ——《道德经》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实我们也常常会比较，比方说新加坡，比方说马来西亚。他们的最大优势就是有了政治强人，一举推翻了过去的萎靡风气。我们有吗，理论上来说是有的。毕竟做了前无古人之大动作嘛。那成效呢？我看到的是针对灯塔的强硬态度，这有问题吗，当然没有。对外确实卓有成效，那对内呢？僵化的体制毫无进展。所谓的脱贫攻坚不过是强行脱贫，做出来的成效是让一些混吃等死的村名猛薅政府和扶贫官员的羊毛，完成了全面小康的目标。你看这个操作像不像玩网游的时候为了一个称号狠命去刷一些无聊又很粪的副本。没办法，谁让我们是socialism嘛，总需要一点名头让我们跟其他capitalism不一样。同时表示一下我们当年，先富带后富的policy完全没有问题，你看，你们富了吧。但是在我看来这完全就是吃了人口红利，加上同行不争气。灯塔国猛搞产业转移，把工业全秃噜出来了我们才有机会弯道超车，说到底还是顺风局。前几年猛舔鹰屁股把鹰舔的挺高兴，加上那会鹰正忙着跟熊斗呢，才有这样的局势给你利用。现在灯塔上灯是不太亮了，还老往这边照。不可避免的升级成了正儿八经拼治理能力和决策能力的正面对决。也就好在这几年灯塔1号不是疯子就是快入土的老头。但凡能出一个强人都不可能跟现在一样搞个均势甚至略优。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来Institution不应该搞什么终身雇佣制，你有些人吃空饷、尸位素餐搞得整个系统运转效率极低。进入其中的大多都不是为了给人民做事，全是图着一个稳定能摸鱼，全是这种人你说这还能有好吗？就算其中有一些人想上升，那也是图着有更多的利益，很少说我是为了让这个世界能因为我的存在有些不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在可好了真是内忧外患，瘟疫导致低生产力，放开导致降低预期寿命，弱化版的瘟疫它也是瘟疫。就像是再丐的3090也比旗舰3080ti强，还强不少。你指望一个1传22的东西不降低生产力是不可能的，之前是有问题的地区不能开工，现在变成不是重症的都上工。就这个瘟疫导致的全身疼痛和发热来说，不出安全事故才怪了。更何况现在也是一批人倒了让另一批不太严重的顶着。就这样下去那是真正的共存了，等到什么时候瘟疫变异到能把我们都杀死了或者这代人因为连续不断的感染预期寿命大大下降，人口急剧减少之后，进化出了新的抗瘟疫的人类，这场闹剧才能算是停止。&lt;strong&gt;说到底我认为之前的全面抵抗天灾军团策略是完全没有问题的，唯一出现的问题就是在于我们的机器不是一个足够精密周到的机器，导致总会有瘟疫趁虚而入。几年的消耗下来让我们不得不更改之前的策略，转而使用人命来填因为设计问题导致的坑。这也就是让我非常非常不爽的一点。你变更了基本的东西，你想要做出大事，那你最好做到了。现在就是每年大批量的受过高等教育的人不得已去卷一些毫无意义的东西，他们拼命学习不是为了获得更多的知识，只是为了获得一个更好的文凭以便在未来的分蛋糕环节能分到本来应该有的部分。导致变难的问题仅仅是他们晚出生了几年而他们所在的世界没有发生什么变化。 这毫无疑问的是一种资源的极大浪费。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上当我自己在游戏里尝试当一个市长或者统治者的时候，我也常常把我手下的人民当成一串数字一种资源。甚至于每当玩《十字军之王》时出现那种琐事让我点确认或者做选择时我总会想这点小事别来烦我，只有战争和大型建设能勾起我的兴趣。那我也不禁去想，我的一生在某些人的眼里是不是也只是一件微不足道的小事呢？虽说对于他们可能是如此，但对于我自己这是我唯一而且重要的一生。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
